Het was slechts ongeveer vijf echter dat een veld gun bereikt Chobham voor gebruik tegen de eerste instantie van Mars.
Ongeveer 6 uur in de avond, zat ik bij de thee met mijn vrouw in het zomerhuisje spreken nadrukkelijk tegen de strijd die was dalen opdringen , hoorde ik een dof detonatie van gemeenschappelijk, en onmiddellijk na een windvlaag ontsteekt.
Dicht op de hielen dat kwam een hevige klapperen crash, vrij dicht bij ons dat schudde de aarde; en, te beginnen bij het gazon, ik zag de toppen van de bomen over de Oriental College burst in rokerige red flame, en de toren van het kerkje ernaast te glijden naar de afgrond.
Het hoogtepunt van de moskee was verdwenen en het dakprofiel van het college zelf leek alsof honderd ton zwaar kanon had op het werk.
Eén van onze schoorstenen gebarsten als een schot had zwiept, vloog, en een stukje kwam kletterend de tegels en een hoopje gebroken rode scherven op de bloembedden van mijn studie-venster.
Ik en mijn vrouw stond verbaasd.
Toen besefte ik dat het wapenschild van Maybury Hill moet zich binnen het bereik van de mars' Heat-Ray nu dat het college zich opgeruimd.
Bij dat ik gepakt mijn vrouw haar arm en zonder veel poeha liep haar in de weg.
Ik opgehaald uit de dienstknecht, vertellen ik douch mij voor de doos was ze allemaal.
"We kunnen onmogelijk hier blijven", zei ik, en ik sprak de slagsnelheid heropend voor een moment op de common.
"Maar waar zijn wij gaan?"
zei mijn vrouw in Terror.
Ik dacht dat mijn verbijstering.
Toen herinnerde ik me dat haar neven en nichten bij Leatherhead.
"Leatherhead!"
Ik hoorde boven het plotseling lawaai.
Ze keek me bergafwaarts.
De mensen kwamen uit hun huizen, verbaasd.
"Hoe gaan we om Leatherhead?"
zei ze.
